% !TEX root = last.tex
% 電気電子工学コース卒業研究抄録 LaTeX style file
%						ver 1.0, 2005/2/8, by hkob
%						ver 2.0, 2016/1/15, by hkob
%						ver 3.0, 2016/2/16, by hkob (主文の強調機能)
%	\usepackage{eshouroku} として追加する
%

\usepackage[a4paper,twocolumn,height=252mm,top=20mm,textwidth=170mm,dvipdfm]{geometry}
\columnsep 1cm

\pagestyle{empty}%ページ数の非表示

\newif\ifboldmain

% 主文を記述
\newcommand{\shubun}[1]{%
\ifboldmain%
\textbf{#1}%
\else%
#1%
\fi%
}

%講演番号を設定する
\newcommand{\講演番号}[1]{%
 \global\def\Vnum{#1}
 \markright{\Vnum-\thepage}
}
% 日本語タイトル
\newcommand{\日本語タイトル}[2]{%
  \begin{center}
  {#1 %
   \shortstack{\Vnum　#2}%
  }\\[1mm]%
}%

% 英語タイトル
\newcommand{\英語タイトル}[2]{%
 {#1%
  \shortstack{#2}%
 }\\%
}

% 記号の設定
\def\numToKigou#1{%
 \ifcase #1\relax %
  \or \dagger \or \ddagger \or \symbol{&237} \else ???\fi}

% 筆者
\newcommand{\筆者}[1]{%
 {%
  #1%
 }
 \\
 %
}

% 筆者 (1 名)
\newcommand{\筆者一名}[2]{%
 \筆者{%
  \null \hfil %
   #1　#2 \hfil \null%
 }%
}

% 筆者 (2 名)
\newcommand{\筆者二名}[4]{%
 \筆者{%
  \null \hfil %
   #1　#2 \hfil%
   #3　#4 \hfil \null%
 }%
}

% 筆者 (3 名)
\newcommand{\筆者三名}[6]{%
 \筆者{%
  \null \hfil%
   #1　#2 \hfil%
   #3　#4 \hfil%
   #5　#6 \hfil \null%
 }%
}

% 筆者 (4 名)
\newcommand{\筆者四名}[8]{%
 \筆者{%
  \null \hfil%
   #1　#2 \hfil%
   #3　#4 \hfil%
   #5　#6 \hfil%
   #7　#8 \hfil \null%
 }%
}

% 指導教員 (1 名)
\newcommand{\指導教員一名}[1]{%
 {
  \hfill 指導教員　#1
 }%
 \end{center}
}

% 指導教員 (2 名)
\newcommand{\指導教員二名}[2]{%
 \指導教員一名{%
  #1　#2
 }
 \end{center}
}

% 指導教員 (3 名)
\newcommand{\指導教員三名}[3]{%
 \指導教員一名{%
  #1　#2　#3
 }
 \end{center}
}

% section の文字の大きさを large にし，前後の幅を少なめに変更
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{\z@}%
   {.25\Cvs \@plus.25\Cdp \@minus.2\Cdp}%
   {.25\Cvs \@plus.25\Cdp}%
   {\reset@font\large\bfseries}}
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
   {.15\Cvs \@plus.15\Cdp \@minus.2\Cdp}%
   {.15\Cvs \@plus.15\Cdp}%
   {\reset@font\large\bfseries}}
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{3}{\z@}%
   {.05\Cvs \@plus.05\Cdp \@minus.2\Cdp}%
   {.05\Cvs \@plus.05\Cdp}%
   {\reset@font\large\bfseries}}

% section の数字は最後に . が付く
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section.}
\renewcommand{\thesubsection}{\thesection\@arabic\c@subsection}
\renewcommand{\thesubsubsection}{%
   \thesubsection.\@arabic\c@subsubsection}


\newcommand{\ignore}[1]{}
\ignore{
% 参考文献のタイトルの変更
%	jarticle.cls から抜粋し，refname を文献とし，中央揃えに変更
\renewcommand{\refname}{参考文献}
\renewenvironment{thebibliography}[1]
{%
  \def\subsection{\@startsection{subsection}{2}{\z@}
  {.0001\Cvs \@plus1mm \@minus .5mm}
  {.15\Cvs \@plus1mm}{\centering\large\bfseries}}
  \subsection*{\refname\@mkboth{\refname}{\refname}}%
   \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}%
        {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
         \leftmargin\labelwidth
         \advance\leftmargin\labelsep
         \@openbib@code
         \usecounter{enumiv}%
         \let\p@enumiv\@empty
         \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}%
   \sloppy
   \clubpenalty4000
   \@clubpenalty\clubpenalty
   \widowpenalty4000%
   \sfcode`\.\@m}
  {\def\@noitemerr
    {\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
   \endlist}
}

\def\maru#1{{\ooalign{\hfil %#1 の代わりに以下を追加
  \ifnum#1>999 \raise.330ex\hbox{\resizebox{.40\width}{.55\height}{#1}}\else%
  \ifnum#1>99 \raise.290ex\hbox{\resizebox{.52\width}{.60\height}{#1}}\else%
  \ifnum#1>9 \raise.170ex\hbox{\resizebox{.75\width}{.75\height}{#1}}\else%
  #1%
  \fi\fi\fi%
\/\hfil\crcr%
\raise.167ex\hbox{\mathhexbox20D}}}}

\def\mydash{---------}
\def\thline{\noalign{\hrule height 0.8pt}}
\def\tvline{\vrule width 0.8pt} 

\def\therefore{%
\setlength{\unitlength}{1pt}%
\thinlines %
\begin{picture}(12,12)%
\put(2, 1){.}
\put(5, 7){.}
\put(8, 1){.}
\end{picture}%
\hspace{0.5zw}
}%

% 本文の標準サイズを 9pt にする
%	Ref. URI = http://devo.mech.usp.ac.jp/~okumura/tex/a8.html
{\catcode`\/=12
 \global\expandafter\let\csname JY1/mc/m/n/10\endcsname=\relax}
 \DeclareFontShape{JY1}{mc}{m}{n}{<-> s * [0.9856676] min10}{}
 \DeclareFontShape{JY1}{gt}{m}{n}{<-> s * [0.9856676] goth10}{}
 %
 \newdimen\@Q\@Q=0.25mm
 \renewcommand{\normalsize}{
 \@setfontsize\normalsize{\@ixpt}{18.5\@Q}
   \abovedisplayskip 9.25\@Q \@plus3\@Q \@minus3\@Q
   \abovedisplayshortskip \z@ \@plus2\@Q
   \belowdisplayshortskip 3\@Q \@plus2\@Q \@minus2\@Q
    \belowdisplayskip \abovedisplayskip
    \let\@listi\@listI}
 \normalsize
 \renewcommand{\small}{%
   \@setfontsize\small{\@viiipt}{13\@Q}
   \abovedisplayskip 8\@Q \@plus2\@Q \@minus2\@Q
   \abovedisplayshortskip \z@ \@plus2\@Q
   \belowdisplayshortskip 3\@Q \@plus2\@Q \@minus2\@Q
   \belowdisplayskip \abovedisplayskip}
 \renewcommand{\footnotesize}{\@setfontsize\footnotesize{\@viipt}{11\@Q}}
 \renewcommand{\scriptsize}{\@setfontsize\scriptsize{\@vipt}{9\@Q}}
 \renewcommand{\tiny}{\@setfontsize\tiny{\@vpt}{7\@Q}}
 \renewcommand{\large}{\@setfontsize\large{\@xpt}{20\@Q}}
 \renewcommand{\Large}{\@setfontsize\Large{\@xiipt}{24\@Q}}
 \renewcommand{\LARGE}{\@setfontsize\LARGE{\@xivpt}{30\@Q}}
 \renewcommand{\huge}{\@setfontsize\huge{\@xviipt}{32\@Q}}
 \renewcommand{\Huge}{\@setfontsize\Huge{\@xxpt}{36\@Q}}

\newcommand{\mat}[2]{\left[\begin{array}{#1}#2\end{array}\right]}
\newcommand{\wfig}[1]{図\ref{fig:#1}}
\newcommand{\wtab}[1]{表\ref{tab:#1}}
\newcommand{\weq}[1]{式(\ref{eq:#1})}
